\section{Probleemstelling}

Om te bepalen of een sudoku moeilijk is moet eerst de moeilijkheid van een sudoku gedefinieerd worden.
Dit wordt gedaan aan de hand van veertien oplossingsregels volgens \cite{jussien}.
Deze regels zijn gegroepeerd in moeilijkheidsgroepen. Bij elke regel hoort een nummer dat overeenkomt met hun moeilijkheidsniveau. Regels met een hoger nummer zijn moeilijker dan regels met een lager nummer.
Als een sudoku opgelost kan worden met behulp van een bepaalde regel en niet met alleen regels in een lagere moeilijkheidsgroep, dan is de moeilijkheidsgroep van die regel de moeilijkheid van de sudoku.

\renewcommand{\arraystretch}{1.1}
\begin{table}[h]
\center
\begin{tabular}{|l|l|l|l|}
\hline
\textbf{nr} & \textbf{Regel } & \textbf{Moeilijkheid}          	\\ \hline
1  & Single Position          & Zeer gemakkelijk                \\ \hline
2  & Single Candidate         & Gemakkelijk                     \\ \hline
3  & Candidate Lines          & \multirow{2}{*}{Middelmatig}    \\ \cline{1-2}
4  & Multiple Lines           &                                 \\ \hline
5  & Naked Pairs              & \multirow{4}{*}{Moeilijk}       \\ \cline{1-2}
6  & Naked Triples            &                                 \\ \cline{1-2}
7  & Hidden Pairs             &                                 \\ \cline{1-2}
8  & Hidden Triples           &                                 \\ \hline
9  & XWing                    & \multirow{4}{*}{Zeer Moeilijk}  \\ \cline{1-2}
10 & Naked Tuples             &                                 \\ \cline{1-2}
11 & Hidden Tuples            &                                 \\ \cline{1-2}
12 & Swordfish                &                                 \\ \hline
13 & Constructive Disjunction & \multirow{2}{*}{Expert}         \\ \cline{1-2}
14 & Reductio ad absurbum     &                                 \\ \hline
\end{tabular}
%\vspace{.2cm}
\caption[alt]{
De oplossingsregels volgens \cite{jussien}.
De regels zijn geordend en gegroepeerd volgens moeilijkheid.
Gelijkaardige regels en regels die ongeveer even moeilijk zijn zitten in dezelfde moeilijkheidsgroep.
}\label{regeltabel}

\end{table}

Er wordt een onderscheid gemaakt tussen pencilmarkregels en invulregels. 
Regel 1, 2 en 13 werken door getallen in te vullen in de sudoku en zijn dus invulregels. 
De overige regels stellen dat sommige configuraties onmogelijk zijn. Ze verwijderen pencilmarks en zijn dan pencilmarkregels. 
Deze regels lossen dus de sudoku zelf niet op maar kunnen het mogelijk maken om de invulregels toe te passen.

Het is de bedoeling dat het generatiealgoritme alleen sudoku's genereert die enkel opgelost kunnen worden met regels 1 tot en met 8 en niet alleen met regels 1 tot en met 4.\\
De exacte beschrijving van de relevante regels is terug te vinden in appendix \ref{regels}.


